Here are concise and simplified codes for each exercise with explanations:

---

### *Exercise 1: Text Formatting Tags*
html
<html>
<head><title>Text Formatting</title></head>
<body style="background: skyblue; color: darkblue">
  <h2>Text Formatting</h2>
  <p>
    <b>Bold</b>, <strong>Strong</strong>, 
    <i>Italic</i>, <em>Emphasized</em>, 
    <mark>Highlighted</mark>
  </p>
</body>
</html>

*Explanation*: Uses inline CSS for colors and combines all text formatting tags in a single paragraph.

---

### *Exercise 2: Ordered & Unordered Lists*
html
<html>
<body style="background: steelblue; color: white">
  <h1>Departmental Store</h1>
  <h2>Categories (Unordered)</h2>
  <ul>
    <li>Groceries</li>
    <li>Electronics</li>
  </ul>
  <h2>Products (Ordered)</h2>
  <ol>
    <li>Apples</li>
    <li>Milk</li>
  </ol>
</body>
</html>

*Explanation*: Reduced list items for brevity. Uses inline CSS.

---

### *Exercise 3: Image Advertisement*
html
<html>
<body style="background: skyblue">
  <h1>Advertisement</h1>
  <img src="1.jpg" width="200" alt="Ad 1">
  <img src="2.jpg" width="200" alt="Ad 2">
  <p>Click images to enlarge.</p>
</body>
</html>

*Explanation*: Removed marquee and anchor tags for simplicity. Focuses on image display.

---

### *Exercise 4: Table with Merged Cells*
html
<html>
<body style="background: lightpink">
  <table border="1" cellspacing="5" cellpadding="5">
    <caption>Student Results</caption>
    <tr>
      <th rowspan="2">Subject</th>
      <th colspan="2">Marks</th>
    </tr>
    <tr>
      <th>CIA</th>
      <th>ESE</th>
    </tr>
    <tr>
      <td>Python</td>
      <td>18</td>
      <td>28</td>
    </tr>
  </table>
</body>
</html>

*Explanation*: Simplified table structure with merged headers.

---

### *Exercise 5: Multi-Page Links*
*Main Page (index.html)*:
html
<html>
<body>
  <h2>Choose Color:</h2>
  <a href="red.html">Red</a>
  <a href="green.html">Green</a>
</body>
</html>


*Red Page (red.html)*:
html
<html>
<body style="background: red; color: white">
  <h2>Red Page</h2>
  <a href="index.html">Back</a>
</body>
</html>

*Explanation*: Minimal pages with basic navigation.

---

### *Exercise 6: Frames*
html
<frameset rows="33%,33%,*">
  <frame src="red.html">
  <frame src="green.html">
  <frame src="blue.html">
</frameset>

*Explanation*: Simplified frameset without additional styling.

---

### *Exercise 7: Resume*
html
<html>
<body>
  <h1>John Doe</h1>
  <p><b>Email:</b> john@example.com</p>
  <h3>Education</h3>
  <ul><li>College Name</li></ul>
</body>
</html>

*Explanation*: Basic resume structure with essential details.

---

### *Exercise 8: UG Application Form*
html
<html>
<body>
  <h2>UG Application</h2>
  <form>
    Name: <input type="text" required><br>
    DOB: <input type="date" required><br>
    <button>Submit</button>
  </form>
</body>
</html>

*Explanation*: Simplified form with key fields.

---

### *Exercise 9: Shopping Cart*
html
<html>
<body>
  <h2>Shopping Cart</h2>
  <div>
    <p>Product 1 - $10 <button onclick="addToCart('Product 1', 10)">Add</button></p>
  </div>
  <div id="cart"></div>
  <script>
    function addToCart(name, price) {
      document.getElementById("cart").innerHTML += `${name} - $${price}<br>`;
    }
  </script>
</body>
</html>

*Explanation*: Basic cart functionality with minimal JavaScript.

---

### *Exercise 10: ASP.NET Login Form*
html
<!-- Simulated HTML Login Form -->
<html>
<body>
  <h2>Login</h2>
  <form>
    Username: <input type="text"><br>
    Password: <input type="password"><br>
    <button>Login</button>
  </form>
</body>
</html>

*Explanation*: Basic HTML form (ASP.NET requires server-side code).

---

*Note*: These codes retain core concepts while being concise. For ASP.NET (Exercise 10), actual implementation requires Visual Studio and C#/VB.NET backend code.
